{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_065591",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "민광훈묘와 신도비"
    },
    "text": "閔光勲(ミン·グァンフン,1595~1659)は朝鮮中期の文臣で寝る仲集であり、16年(光海君8)に進士となり、仁祖初期に音譜で別剣·参軍を務めた。丙子胡乱の時、元孫を安全な場所に避難させた功績で、胡曹参議となりました。墓域は一牌洞の鳴隅里にあり、政府の延安李氏と合葬墓です。墓所には床石、香炉石、長台石、望柱石、文人石があります香炉石には花柄が華やかに刻まれており、文人石は彫刻が華やかです。墳丘の左側にある墓葛は東を向いており、文様のない支え石に四角形の碑身を載せ、その上に四角形の入母屋造りに中央が円筒形の蓋石を載せた形です。墓域の目の前にある神道碑は南を向いており、総高351cmで、伏蓮(花びらが下を向いた蓮の花模様)が刻まれた二重の台座に、斜面に眼象紋を彫刻した台座を載せ、その上に大理石で作られた碑身と入母屋造りの蓋石を載せました",
    "QA": [
        {
            "question": "閔光勲は何時代の文臣でしたか？",
            "answer": "閔光勲は朝鮮中期の文臣でした。"
        },
        {
            "question": "閔光勲は何年に進士となりましたか？",
            "answer": "閔光勲は16年に進士となりました。"
        },
        {
            "question": "閔光勲は何の官職を務めましたか？",
            "answer": "閔光勲は音譜で別剣·参軍を務めました。"
        },
        {
            "question": "閔光勲は何の功績で胡曹参議となりましたか？",
            "answer": "閔光勲は丙子胡乱の時、元孫を安全な場所に避難させた功績で胡曹参議となりました。"
        },
        {
            "question": "閔光勲の墓域はどこにありますか？",
            "answer": "閔光勲の墓域は一牌洞の鳴隅里にあります。"
        },
        {
            "question": "閔光勲の墓所には何がありますか？",
            "answer": "閔光勲の墓所には床石、香炉石、長台石、望柱石、文人石があります。"
        },
        {
            "question": "香炉石には何が刻まれていますか？",
            "answer": "香炉石には花柄が華やかに刻まれています。"
        },
        {
            "question": "文人石の彫刻はどのようなものですか？",
            "answer": "文人石の彫刻は華やかです。"
        },
        {
            "question": "墳丘の左側にある墓葛はどの方向を向いていますか？",
            "answer": "墳丘の左側にある墓葛は東を向いています。"
        },
        {
            "question": "神道碑は何方向を向いていますか？",
            "answer": "神道碑は南を向いています。"
        },
        {
            "question": "神道碑の高さは何センチメートルですか？",
            "answer": "神道碑の高さは総高351cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 272,
        "QA": 307
    }
}